驚！喝何首烏燉湯治白髮 師奶心肝腎臟全壞掉

驚！喝何首烏燉湯治白髮 師奶心肝腎臟全壞掉

中國四川1名50多歲的唐姓師奶，為了想讓「青絲變白髮」，喝了何首烏燉湯後竟然中毒送急診，心肝腎臟都受到損害，事發近1周還未脫離險境。

根據《新浪網》報導，住在成都的趙姓男子與其妻唐姓女子，過農曆年時回了老家鄉下一趟，看見市集有人在賣「何首烏」，唐女就買了約半公斤，打算回家燉湯來喝。

趙男告訴媒體說，妻子跟他說，因為2人都年過50歲了，頭上早生華髮，希望喝了何首烏燉湯，可以變回年輕的黑髮。但過年期間都沒有燉湯來喝。

報導中說，本月1日，留在老家的唐女，終於把何首烏拿來燉湯喝了，但馬上發了高燒，全身虛弱。

先回到成都的趙男，晚上9點多打電話給妻子唐女，發現狀況不對，於是趕緊叫兒子送媽媽去鄉下衛生所打點滴，但唐女並沒有退燒，還發生數次嘔吐狀況。

報導中說，第二天，唐女又被送去衛生所打點滴，一共打了8瓶，但高燒依舊沒退。晚上唐女的外甥女來探望說，「阿姨妳的鼻尖怎麼這麼黑，臉也腫了這麼多」，趙男才驚覺，也許妻子是中毒了，隔天一大早趕快將妻子送進成都軍區總醫院急救。

報導中說，唐女被斷出心臟、肝臟與腎臟，都有受損狀況，當天下午就送進了加護病房，趙男說：「醫生給我們說，就算度過危險期，接下來也要面對各個受損器官的恢復治療」，而且至今並未脫離險境，隨時有可能喪失性命。

報導中說，中國四川大學華西醫院急診科醫生劉鵬介紹，何首烏本身是有毒的，食用了生的何首烏，會造成肝功能損害，出現黃膽等症狀。民眾若從可信賴的藥房，買到俗稱「熟何首烏」的「制何首烏」，因為毒性已經破壞，比較能夠放心食用，但若是隨便買生的何首烏燉湯，由於烹煮的時間不夠長，有毒物質未被完全破壞，非常容易引起食物中毒。

報導中說，民眾如果有「乏力、厭油、厭食及發高燒、腹瀉」的症狀，可能就是中毒了，應該馬上送醫急救。

（即時新聞中心／綜合報導）

一見到首烏就知又係on9生首烏

好多中藥都有毒性 但係都入到藥典 所以大陸好多人肝 腎都有事

為了想讓「青絲變白髮」

調轉左下ma

你晌街到買到既感冒藥都可以搞到腎衰竭
你一樣可以隨街買

青絲變白髮

為了想讓「青絲變白髮」
同標題不相符

文匯報

"於是趕緊叫兒子送媽媽去鄉下衛生所打點滴"

乜都吊鹽水

報導中說
報導中說
報導中說
報導中說
報導中說

不如直接貼條link出嚟畀人睇算啦

何首烏 冬菇 一碗水煲成三碗水

何首 烏 冬 菇